<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<array>
<string>不重复原则 The Non-Repeat Principle：&lt;br/&gt;当某个番种，由于组牌条件所决定，在其成立的同时，必然并存着其他番种，则其他番种不重复计分。&lt;br/&gt;When a fan is inevitably implied or included by another fan, both fan may not be scored.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;该原则理解上有三个关键点：&lt;br/&gt;一是“必然存在着”，应理解为“满足A番种定义的牌型必然满足B番种定义”。例如满足大四喜定义的牌，必然满足了碰碰和、圈风刻、门风刻、幺九刻等番种的定义，故应援引不重复原则，不计相应的番种。&lt;br/&gt;二是“其他番种不重复计分”，意为“满足A番种定义的牌型必然满足B番种定义N次，则不计N个B番种”，而非完全排斥B番种，例如满足大三元定义的牌型，必然满足幺九刻定义3次，中发白三副刻子应不计幺九刻，另一副面子如为幺九刻，可加计。&lt;br/&gt;因此对于和2、5、8的九莲宝灯，应计九莲宝灯、双暗刻、幺九刻x1，而和1、3、4、6、7、9的九莲宝灯则不计幺九刻。&lt;br/&gt;三是不重复原则的适用范围。不重复原则，是特指单个番种与其他番种的必然包含关系，不适用某几个番种同时出现时与其他番种的包含关系，举例来说，绿一色与清一色同时出现时，必然满足断幺的定义，但仍应计断幺；小四喜与箭刻同时出现时，必然满足字一色定义，但仍应计字一色等等。</string>
<string>不拆移原则 The Non-Separation Principle ("Unbreakable")：&lt;br/&gt;确定一个番种后，不能将其自身再拆开互相组成新的番种计分。&lt;br/&gt;After combining sets to create a fan, it is forbidden to rearrange those same sets to create a different fan.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;【牌例1】&lt;br/&gt;[123s]&#160;[234s]&#160;[345s]&#160;[456s]&lt;br/&gt;这是由[123s]、[234s]、[345s]、[456s]组成的一色四步高，根据“不拆移原则”，不允许将一色四步高自身的[123s]与[456s]再组成连六。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;【牌例2】&lt;br/&gt;[123p]&#160;[345p]&#160;[567p]&#160;[789p]&lt;br/&gt;这是由[123p]、[345p]、[567p]、[789p]组成的一色四步高，根据“不拆移原则”，不允许将一色四步高自身的[123p]与[789p]再组成老少副。</string>
<string>不得相同原则 The Non-Identical Principle：&lt;br/&gt;凡已组合过某一番种的牌，不能再同其他一副牌组成相同的番种计分。&lt;br/&gt;Once a set has been used to create a fan, it is not allowed to use the same set together with other sets to create the same fan.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;【牌例1】&lt;br/&gt;[123m]&#160;[456m]&#160;[789m]&#160;[123m]&lt;br/&gt;这是由[123m]、[456m]、[789m]组成的清龙，另外还有一副[123m]，不能把已组合过的清龙拆开再组成另一个清龙。这里可按“套算一次原则”，多出来的一副[123m]因为没有参与清龙，所以它还能再组成出一个番种，它可以和[123m]组成一般高，可以和[456m]组成连六，也可以和[789m]组成老少副，但一般高、连六、老少副3个番种只能算1个，不能3个都算，因为无论与哪个顺子组成番种，最后这一副牌都已经参与组合了，已经不存在“尚未组合过的一副牌”，不能再不断的与不同的顺子组合。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;【牌例2】&lt;br/&gt;[222p]&#160;[333s]&#160;[444m]&#160;[555p]&lt;br/&gt;其中[222p]、[333s]、[444m]组成三色三节高，另外还有一个[555p]的牌组，不能把已组合过的三色三节高拆开再与之组成另一个三色三节高。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;【牌例3】&lt;br/&gt;[567m]&#160;[456p]&#160;[345s]&#160;[678s]&lt;br/&gt;其中[345s]、[456p]、[567m]组成三色三步高，另外还有一个[678s]的牌组，不能把已组合过的三色三步高拆开再与之组成另一个三色三步高，这里可用[345s]与[678s]组成连六。</string>
<string>就高不就低原则 Freedom to Choose the Highest Points (The High versus Low Principle)：&lt;br/&gt;有两副以上的牌，有可能组成两个以上的番种，而只能选其中一种计分时，可选择分高的番种计分。&lt;br/&gt; If you can use a set to form both a high-score fan and a low-score fan, it is your right to choose the high-score fan.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;即：一副和牌存在多种拆分组合方式时，应按各种拆分方式分别计分，再选取最高的分值&lt;br/&gt;【牌例】&lt;br/&gt;立牌[555666777p5556s]自摸[7s]&lt;br/&gt;第一种拆分方式：&lt;br/&gt;[567p]&#160;[567p]&#160;[567p]&#160;[567s]&#160;[55s]&lt;br/&gt;一色三同顺24+全带五16+不求人4+平和2+喜相逢1+缺一门1=48番。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;第二种拆分方式：&lt;br/&gt;[555p]&#160;[666p]&#160;[777p]&#160;[567s]&#160;[55s]&lt;br/&gt;一色三节高24+三暗刻16+不求人4+断幺2+缺一门1=47番。&lt;br/&gt;可选择分高的第一种拆分方式计分。</string>
<string>套算一次原则 The Account-Once Principle (Exclusionary rule)：&lt;br/&gt;如有尚未组合过的一副牌，只可同已组合过的相应的一副牌套算一次。&lt;br/&gt;When you have combined some sets to create a fan, you can only combine any remaining sets once with a set that has already been used.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;【牌例1】&lt;br/&gt;[123m]&#160;[456m]&#160;[789p]&#160;[123s]&lt;br/&gt;[123s]、[456m]、[789p]组成花龙，另外还有一副[123m]，只能与已组合过的花龙中相应的一副牌组套算一次计分，可与[456m]组成连六（或者与[123s]组成喜相逢），它只能套算一次。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;【牌例2】&lt;br/&gt;[123m]&#160;[789m]&#160;[123s]&#160;[789s]&lt;br/&gt;此牌有两种计法：&lt;br/&gt;(1)[123m]与[789m]组成一个老少副，[123s]与[123m]再组成一个喜相逢，[789s]再与[123s]组成一个老少副，这时4个顺子全部组合过了，根据“套算一次原则”，已经不存在“尚未组合过的一副牌”，所以[789m]不能再与[789s]组成一个喜相逢。所以总计为2个老少副，1个喜相逢，共3番。&lt;br/&gt;(2)[123m]与[123s]组成一个喜相逢，[123s]与[789s]再组成一个老少副，[789s]再与[789m]组成一个喜相逢，这时4个顺子全部组合过了，根据“套算一次原则”，已经不存在“尚未组合过的一副牌”，所以[123m]不能再与[789m]组成一个老少副。所以总计为2个喜相逢，1个老少副，同样也是3番。&lt;br/&gt;这是很多非标准网络平台的BUG，也是新手一定要注意的，千万不要算成2个喜相逢+2个老少副共4番。</string>
</array>
